\subsection{Описание алгоритма выбора коэффициентов}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
В этом разделе описан алгоритм выбора коэффициентов $A$ и $B$ многочлена $Q(x)$ и алгоритм поиска B-гладких чисел. Эти алгоритмы подробно описаны в \cite{menezes, crand, silverman, vasilenko}.\\

\par Пусть выбрана граница $B$ и сформирована факторная база $FB$. Наиболее вероятно найти B-гладкие числа среди небольших чисел. Попробуем выбрать коэффициенты $A$ и $B$ так, чтобы минимизировать значение $Q(x)$ на некотором интервале.\\
\par Рассмотрим полином 
\begin{equation}\label{qx}
  f(x) = A^2x^2 + 2ABx + AC = (Ax + B)^2 + AC - B^2
\end{equation}
Если $B^2 - AC = N$, то 
\begin{equation}
  Q(x) = Af(x) = (Ax + B)^2 - N
\end{equation}
Также выберем $A$ так, чтобы $A = q^2 \mod N$.\\
Коэффициент $B$ можно найти из соотношения $B^2 = N \mod A$.\\

\par Предположим, что $A > 0$. Выберем интервал $2M$, в котором будем искать B-гладкие числа. Согласно (\ref{qx}), можно выбрать коэффициент $B \leq  A/2$. В этом случае центр параболы $Q(x)$ будет находиться близко к точке $0$ и таким образом можно рассматривать интервал просеивания $(-M; M)$.\\

\par Наибольшее значение парабола принимает на концах промежутка просеивания, где $f(x) \approx (A^2M^2 - N)/A$. Считая $A^2M^2 \approx N$, получаем выражение для A: 
\begin{equation}
  A \approx \sqrt{2N}/M
\end{equation}

\par В процессе поиска B-гладких чисел коэффициенты можно последовательно менять, увеличивая $A$ и уменьшая интервал просеивания.\\

\par Алгоритм выбора коэффициентов $A$ и $B$:
\begin{enumerate}
  \item Выбрать максимальный размер интервала просеивания $2M$.
  \item Выбрать простое число $p$, такое, что:
  \begin{itemize}
    \item Символ Лежандра $\left(\frac{N}{p}\right) = 1$.
    \item $p^2 \geq  \sqrt{2N}/M$.
  \end{itemize}
  \item Найти $A = p^2$.
  \item Найти $B$ из сравнения $B^2 = N \mod A$ используя алгоритм Тонелли-Шенкса \cite{menezes} и возведение сравнения во вторую степень \cite{trifonov}.
\end{enumerate}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
